% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{piton,ecritures}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{Fira Mono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{dashrulex}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{vectorlogos}
\GenMacroLogoVect{\logopythonvect}{python}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U2]},typedoc=TD~,mois=Avril,annee=2024,numdoc=07,titre={TD07}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{TD07 - Un peu de révisions}

\smallskip

\nomprenomtcbox

\smallskip

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Icone/\faListOl]%exo1
\textit{Les questions suivantes sont indépendantes.}
%
\begin{enumerate}
	\item Convertir 154 en base 16.
	\item Écrire la division euclidienne de \num{1654} par 17.
	\item Donner les plus petites congruences :
	\begin{enumerate}
		\item $68 \equiv \hdashrule{1cm}{1pt}{1pt} \Modulo{26}$ ;
		\item $145 \equiv \hdashrule{1cm}{1pt}{1pt} \Modulo{12}$ ;
		\item $145^{999} \equiv \hdashrule{1cm}{1pt}{1pt} \Modulo{12}$
	\end{enumerate}
	\item On considère l'entier $n=\pflnum{2^2*3*5}$.
	\begin{enumerate}
		\item Décomposer $n$ en produit de facteurs premiers.
		\item En déduire le nombre de diviseurs de $n$.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $PGCD(66;49)$.
		\item Les entiers 66 et 49 sont-ils premiers entre eux ? Justifier.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\medskip

\AffQuadrillage[NbCarreaux=Auto,Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2]<\CoulSeyes>
\end{EnvtExo}

\pagebreak

\begin{EnvtExo}[CodeDebut=\medskip,Decoration=Icone/\faPlane]%exo2
Une agence de voyage de la zone euro propose un circuit touristique pour visiter les 3 villes A, B et C. Le client peut choisir la durée du séjour dans chaque ville. L'agence distingue deux périodes, la haute et la basse saison, et différencie ses tarifs selon la période.

\smallskip

Les tarifs journaliers dans les différentes villes, en centaines d'euro par personne, sont donnés dans le tableau suivant. L'euro est noté \euro.

\begin{center}
	\begin{tblr}{vline{1}={2-Z}{solid},vline{2-Z}={solid},hline{1}={2-Z}{solid},hline{2-Z}={solid},width=0.75\linewidth,colspec={Q[l,m]*{3}{X[m,c]}},cells={font=\sffamily}}
		&Ville A &Ville B &Ville C\\
		Nombre de jours& 1 &1 &1\\
		Tarif haute saison &2 &2,5 &1,5\\
		Tarif basse saison &1 &2 &1\\
	\end{tblr}
\end{center}

On note $P$ la matrice $\begin{pmatrix} 1&1&1\\2&2,5&1,5\\1&2&1\end{pmatrix}$.

\begin{enumerate}
	\item Monsieur Martin a choisi un circuit qui comprend 3 jours dans la ville A, 2 jours dans la ville B et 5 jours dans la ville C. On associe à ce choix la matrice $M = \begin{pmatrix}3\\2\\5\end{pmatrix}$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer le produit matriciel $P \times M$. Que représentent les termes de la matrice obtenue ?
		\item Monsieur Martin dispose de \num{1500}~\euro. Pourra-t-il réaliser son voyage ?
	\end{enumerate}
	\item On considère la matrice $Q = \begin{pmatrix}-1&2&-2\\-1& 0&1\\3& -2&1\end{pmatrix}$, et on note $I$ la matrice unité : $I = \begin{pmatrix}1&0&0\\0&1&0\\0&0&1\end{pmatrix}$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer le produit matriciel $Q \times P$.
		\item Montrer que, si $P \times X = Y$, alors $X = Q \times Y$.
	\end{enumerate}
	\item Dans une publicité, l'agence de voyage affirme qu'un circuit complet de 12 jours est possible au tarif de \num{2250}~\euro{} en haute saison et \num{1400}~\euro{} en basse saison.
	
	Comment se compose ce circuit, en nombre de jours dans chacune des villes ?
\end{enumerate}

%\begin{EnvQuadrillage}[NbCarreaux=Auto,Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2]<\CoulSeyes>
%\PasseLigne
%\EcrireLigne[Echelle=1.5]{Détermination auto des dimensions, via \textcolor{violet}{\texttt{NbCarreaux=Auto}}}
%\end{EnvQuadrillage}
\AffQuadrillage[NbCarreaux=Auto,Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2]<\CoulSeyes>
\end{EnvtExo}

\end{document}